力學物理題

有朋友send俾我問答案，個人覺得ABCD都錯，俾人串我辣殺 ，求大神
我覺得係咁（唔識畫曲線 ）：
我既論據：a=(v-u)/t. 因為去到最高點所以v=0 u係正數 所以a係負
F=ma 離開咗手之後得返向下既淨力(萬有引力)所以a係-9.81
加埋空氣阻力正比於速度，所以唔係完全橫線。利申物理得４，請賜教

殘體 不了

B

A

都係選D

收返兼自膠

um 如果一開頭就係向下ge淨力 咁點解會向上飛？

Btw 我會take 向上係正

所以隻雞翼一路向上減速
4張圖都係向上減速
recall dv/dt = a

咁之後就係睇舊雞翼係ge加(減) 速度係愈黎愈快定愈黎愈慢

咁你都識講舊雞翼係會跌返落黎
所以冇空氣阻力ge 情況下 應該就係個a-t 係由左上（正）去右下 （負） a=0 當佢飛到最高

之後有空氣阻力dse應該就唔洗考
但愈快阻力愈大 愈慢阻力愈細
應該就係d

D

b&d 錯

a唔會係0 ，因爲最少一定有9.81

之後睇v同空氣阻力（即係a2)成正比
d佢一次，大過0
即係答案C

但如果加速度係正，咁咪等於愈飛愈快lo

所以我由佢離開手果刻已經覺得a係-9.81因為得返一個淨力，所以先會向上減速

a = -9.81 (take upward as positive), constant, 完

v就真係有變化喇...

首先ma = kv (向下 = 正)
而當去到最高點, v = 0, 所以最後a = 0, 排除A,C

ma - kv = 0 (downward = +ve)
m*dv/dt - kv = 0
dv/dt - rv = 0 (r = k/m > 0)
v(t) = A*e^(rt) + B*e^(-rt)
a(t) = rA*e^(rt) - rB*e^(-rt)
無論A, B既數值係點都好, da(t)/dt既magnitude一定係會隨時間上升, 即係話條curve會愈嚟愈斜
所以係B

sor, ma = -mg-kv先啱 , 排除A, C當我冇講過
但係條curve都應該係愈嚟愈斜

唔止一個淨力（重力），仲有空氣阻力既a
所以有2個a
所以a 到最高點唔會係0

gravity 去左邊？無g去到最高位唔識郁？

去到最高點 v=0

呢張係a/t圖，關v=0咩事？

F=ma
net force=0, a=0
a/t graph can convert to v/t graph
the relationship of v and a is dv/dt=a

係最高點v=0
代表 空氣阻力=0 , a得返重力影響 9.81

空氣阻力不會=0
只係去到最高點，air resistance+Fg=向上個力

你望多次題目，佢問 只考慮 向上運動個part
隻雞翼去到最高點，之後會受gravity 影響向下跌，
整個過程 gravity係常數constant, 得空氣阻力個a 係varies

空氣阻力同速度成正比，v=0 ，空氣阻力=0

c 有終端速率

錯，個問題只考慮向上運動個part, 同埋呢張係at圖睇唔到，但如果繼續畫落去a就會變0，因為到達終端速度( gravity= 空氣friction(upward))

如果係去到最高點，唔係b/d又點解釋到a跌落黎時個a係負數

張圖明顯向下為正，a(g+air resist)隨時間減少，
速度亦隨時間減少，所以考慮向上運動時，a(air resist) 亦隨時間減少。
到最高點，速度=0, 阻力0, a(air resist)=0, 得返a(gravity)

其實呢度有冇人識physics?
一睇就知係c

大意睇錯題目加concept唔清姐

仲諗緊呢個 po 搞緊乜鬼
嗰 D 咩 net force = 0 啊、gravity = friction 啊
排除 A 同 C 啊……
真係冇眼睇

屌啱啱未撚瞓醒，exponentially decay，完

唔知黐咗咩線first order ode當咗second order仲要唔記得咗個mg

連登仔燈力果然十足
錯嘅答案都乜過晒
就係避開個啱嘅

C 冇畫到asymptote,其實佢係咪同D係一樣

BTW畫返個v-t graph再d佢一次就知答案

其實個答案 一望就得返c/d
之後就睇concept清唔清，
好多人以為最高點v=0, a=0, 無net force
搞錯呢d基本comcept

巴打完美錯過正確答案

child 登冇改錯名

教吓大家做mc啦, 首先mc係只要知邊d choices唔啱就得, 唔同要真係計個答案!!

accelerate係v = 0 嗰陣(最高點), 會得返gravity, (題目講, 空氣阻力同v成正比 or 用吓腦都知, v = 0 仲邊有空氣阻力)

咁揀b/d嘅, 黎緊dse可以考少一科, 溫其他科啦!

△a喺一開始係最大嘅, 呢句諗唔明唔緊要;

明呢句就得:
△a喺 接近最高點嘅時候係最細,
呢句都唔知點解,
咁恭喜你, 你都可以考少一科啦!

其實上面幾句唔明都唔緊要,
c睇落好明顯順眼同make sense....

利申 會考拎U

咁都已經離咗手，咁點解個ａ仲係正數？佢有向上既慣性但俾重力9.81拉到佢Ｖ變成０.所以離開手果下已經ａ＝負9.81（當佢向上為正，向下為負啦）直到佢落地為止。咁唔啱咩

認真我覺得4個choice都錯

如果係v-t圖咁我就冇問題，但呢個係a-t喎，所以我都覺得四個都錯

你當下係正咪得囉

其實正定負係你定義

可能我太中意先入為主。所以物理先得4

其實唔一定要用正負理解
「加速度大小a與時間t的關係」
可以解做「加速度既絕對值a與時間t的關係」

想知C錯係邊

正方向負係考生自己定，無所謂唔影響答案，最多個圖跟圖mirror向下畫
正既話會較易明白理解

同埋睇你咁講你誤解左題目，題目只係問向上運動個部分，個物件係未落地，所以加速度一定唔會係0
所以b d就一定錯

肯定係C

利申：AL PHY A

物理level 4

F=ma
a= (g+bv)/m

v係麥樂雞上升個陣係一個變數，a都係一個變數，a=(v-u)/t已經唔岩

最初上升個陣v係最大，空氣阻力最大，v隨住上升會慢慢變細，空氣阻力會減少，隨之a會慢慢減細，去到最高點個陣a=g

所以C應該最合理

a=(mg+bv)/m

呢題應該向下係positive
A B 個減速率愈黎愈大 直至無限 唔合理
淨翻 C 同 D
D跌到零 但除非隻雞翼離開地球 或者有向上嘅力
唔係唔會係零
所以係C

乜嘢減速率啊
a 本身就係加速率

如果a係絕對值，咁又冇話錯既。
如果唔係絕對值，ａ應該係負數

請解釋 delta a 係乜嚟
請解釋 a/t graph 嘅 slope 解 D 乜

佢應該係講緊rate of deceleration

a係acceleration 速率 唔係加速率

睇返問題原文： 加速度大小a

大小即係講緊a嘅magnitude （值）
a係vector 有direction 亦有magnitude
但問題只係問a嘅magnitude
所以係正數

c

a 係vector 有方向性
方向無絕對 睇你點睇 上係正又得負又得

咪就係，正負號係自己定，
只係慣常將向上定為正，但唔代表向上一定要係正

A,B 圖錯 係因為 空氣阻力 同 速度成正比
所以條curve 個ax+c , a>0 , 條curve 係U-shape.
除非 空氣阻力同速度成反比 咁 A,B先有可能正確

佢話"減速率愈嚟愈大 直至無限"
你估下佢講緊咩？

佢指 A & B 圖個a/t graph
個slope of a 愈來愈大 唔合理
concept 無錯既， 用錯字眼

問題係點解第一眼你會去睇 a/t 個 slope

其實樓主基本上冇諗錯，只不過佢個graph正負調轉，同埋樓主冇考慮空氣阻力同速度成正比所以會愈黎愈flat

一睇就知係A, C其中一個，

然後A同C嘅分別係t=0個陣

A：da/dt=0，
C：da/dt係最大

a=g+b×dv/dt

因為t=0個波速度最大，受到嘅空氣阻力最大，所以dv/dt係最大，所以係c

諗緊幅圖嘅方向唔啱嘅人真係

又多一個
可唔可以講清楚 da/dt 究竟係乜嚟

a應該等於g+(b/m)×dv/dt,其中，g,b, m都不變

係v唔係dv/dt
Air resistance 同 v 成正比

c. air friction proportional to speed but level off after a certain period. if the nugget hits the floor it would cliff at zero. otherwise downward acceleration levels off

da/dv * dv/dt呀
空氣阻力 同 速度個graph 無時間係入面

空氣阻力 同 速度成正比
所以da/dv係constant得返dv/dt

a正定負有咩所謂

個object由向上運動轉到向下運動個a vector都冇轉過方向

去到terminal speed空氣阻力變到近乎constant，咁g又係constant，a未會exponential decade到constant囉

你啱既 只要取絕對值答案就一目了然

用黎判斷A定C岩
a = g + b/m*v

t=0 個陣 v最大
t=t1(舊雞去到最高點個陣），v等於0

舊雞一路升上升個陣，v係會慢慢減少，每到a都會慢慢減少，所以da/dt都會慢慢減少，由此我地判斷c係岩

我明明答左你a嘅magnitude 你竟然扮見唔到

Child登冇得頂，
大部分人揀abd, 一齊炒車。
足足#12先有人答岩，答C既大部分解釋都岩。

下, 如果唔係你估AL 個A 咁易拎, 一個招牌壓死幾件咁. 錯咪由佢錯囉

因為條題目將向下當係正 等自己易明啲姐

sign convention 問題
如果你有幸學過 mohr's circle bending moment diagram嘅野 就知正負其實只係by convention...無絕對

太耐無做過d,多謝Ching提醒

所以根本唔會直接諗 da/dt，直接話佢點斜點斜法
應該係一開始諗 dv/dt 先，dv/dt 個 physical meaning 明顯好多，咁你先講到話佢點斜法

不過你係醒嘅，比你諗到點避開條 first-order ODE

唔係加速定減速呢個問題
加速好減速好你都係睇緊 a/t graph 個 y-value
如果我冇 get 錯你講嘅嘢你好似當咗 a/t graph 個 slope 做咩"減速率"
其實 a/t graph 個 graph 本身冇 physical meaning，
你好難直接講個 a/t graph 點斜法

不過呢題上面都有巴打將 da/dt relate 返去 dv/dt:
a(t) = g + kv(t), for some constant k
da/dv = k
da/dt = da/dv * dv/dt = k dv/dt = ka
變咗一條 first-order ODE
老實講呢 D 題目得幅 graph 連個 explicit function 都冇比，用到 ODE 真係講唔過去

都係嗰句，諗咗 v-t graph 點畫先
個 physical meaning 清清楚楚
之後先會去諗 a-t graph

空氣阻力F = kv
acceleration due to 空氣阻力 = kv/m
所以total acceleration a = g + kv/m
一開始v係最大，去到最頂點v=0
所以a係愈黎愈細
呢個條件4個選項都符合

去到最頂點v=0, 所以最頂點的a = g
所以a一定唔會去到0
可以排除其中兩個

跟住da/dt = k/m(dv/dt)
at t = 0, rate of change of v 係最大,所以dv/dt係最大,implies that da/dt係最大
at 頂點, rate of change of v = 0,d所以dv/dt = 0,implies that da/dt = 0
answer is C

情況就好似問你賺幾多錢 你答-1000姐係蝕左1000 問你蝕幾多錢 你答-1000姐係賺左1000

而家條題目件物件向緊上飛 個加速度向下 通常係負數黎(因為多數諗向下係負) 咁我將個term叫做減速度 咪可以提醒自己個數係正時係幫件物件減緊速 唔關將個a vs t graph當左減速度事

呢條題目有正常physics concept 嘅 understanding式都唔洗寫都解到啦 洗咩用到ode 你以為玩緊fluid mechanis咩

都話唔關加速減速事，我冇同你拗用字問題
我只係想講你話"減速度愈嚟愈大，直至無限"呢個位唔合理

唔知嗰陣你諗緊乜，但係我估你係睇幅 a/t graph 個 slope

正常人見到 a/t graph 只會睇兩樣嘢，
一樣係佢嘅 y-value
另一樣個 function 底下嘅 area (即係你做 integration)
a/t graph 你再講佢個 slope 係講唔通嘅
究竟係咩 physical meaning？
加速/減速度嘅轉變？

a嘅slope點解唔可以有physical meaning 你就咁起跑個a每秒都唔同啦 例如我可以寫個a(t) = 2t嘅function 因為我可以跑時隨著時間愈出愈多力 所以個a會愈黎愈大 有咩問題? 一般dse當個a係constant咋ma
好似呢題咁 件物件只係受兩種力 一個係constant嘅gravity force 向下嘅 另一個係空氣阻力 係passive force黎 都係可下嘅 而且你諗下 air resistance 係正比於v^2定v 件物件向上掟無其他向上嘅外力下 會唔會愈黎愈快? 唔會 咁姐係有咩理由個a會係 positively/negatively increasing and tends to infinity? 所以我話佢唔合理

唔講咁多
而家左邊兩幅 graph minimum 嘅 a 係 0
另外右邊 minimum 係 g
直接睇 y-value 就知

我唔理你加速定減速，可唔可以解釋下你點樣 read 到佢"愈嚟愈大直至無限"
個無限邊到走出嚟

我只係佢個function嘅trend 唔係佢physically畫到去infinity 你唔信咪畫條asymtotic line睇下...

你唔係將向上嘅 motion 直接繼續 extrapolate 去向下嘅 motion 啊

你up緊咩 你明唔明咩叫trend丫大佬
趨勢 唔係真係等於 究竟你係咪假膠 我唔想晒時間

C

加速度有兩個，一個來自g ,一個來自空氣阻力
g 係常數 , 空氣阻力=bv , b 係常數 , 所以曲線取決於v,而v開始速度最高，所以空氣阻力都係最大，減速最多，越減越少直至變0, 最後得返加速度g

A 錯，因為佢係調返轉，開始減得小，最後減得多

等於你見到個股市升左三個月 走緊上升嘅趨勢 係咪等於聽日一定都升? 我只係想describe條line that's it 唔洗諗咁多

講講下已經好似完全溝通唔到

我試下講而家咩情況先
首先，a(t) = g + bv(t)
你話 bv(t) 一開始阻力最大，冇問題
所以你會得出 a(t) 一開始大過最頂點嗰陣，
a(t) 係一個 decreasing function
但係其實冇解釋過條曲線

奇怪嘅位嚟喇
你將佢 d 咗一次
da/dt = b dv/dt
da/dt 你話"當受到嘅力愈嚟愈大嘅時候"有 physical meaning
Okay 嘅，但係諗清楚係咩意思先
當受到向上嘅阻力愈嚟愈細嘅時候，你只係講緊 da/dt 係一個負數
That's all

正如你講你愈嚟愈比出力去跑步
dF(t) 係 positive
da(t) 係 positive
你個 acceleration 增加緊，但係可以係 linear 咁增加，可以係向上曲向下曲咁增加
只要 da(t) 係正數，你都會得出一個結論"愈嚟愈出力跑步"
所以咁樣其實解釋唔到條曲線

而家我嘗試翻譯一下你講嘅嘢
而家你話條 curve 唔單止要跌，仲要應該跌得愈嚟愈平
即係話 da/dt 個絕對值要係跌緊
點解你知道 da/dt 實際上係跌緊？
係因為你知道 a = dv/dt = g + bv 跌緊(a 同 v 相關，你點咗出嚟)
所以由上面巴打講嘅呢個關係 da/dt = b dv/dt 可以知道，
da/dt 嘅絕對值都係跌緊

有 D 嘢你咁啱得到個正確嘅結論
但其實你諗少咗一步
(不過我可能認真咗
又或者你暗碼底諗咗但係冇講到出嚟)

如果係我嘅話，其實我就唔想無啦啦要中間彈條 da/dt = b dv/dt 出嚟嘅
直接先諗 v-t graph
一樣係先用 a = g + bv，因為 v 個絕對值跌緊所以知道 a 都係跌緊
畫幅 v-t graph 出嚟，
當上面 positive 嘅話 v 係 decreasing function 條 graph 向下斜
而條 slope 就係講緊個 a，你知道 a 一開始受 g 同埋 air resistance 共同影響所以個 v-t graph 嘅 slope 一開始斜 D，最後頂點嗰陣個 slope 係 g 所以冇咁斜
畫完呢幅 v-t graph 再用 v-t graph 嘅 slope 諗 a-t graph 點畫
個諗法會簡單好多
(唔知點解我硬係覺得你解釋話一開始斜 D 之後點斜點斜
實際上係解釋緊 v-t graph )

巴打 大家思路唔同 你好想所有野都用算式好concrete咁列出黎 咁樣係好事黎 證明你好想充分了解個model 不過我咁諗 physics係用黎describe個physical world 有時諗下實際情況係點 唔洗列式 你都會有intuition個reasonable answer係咩 唔洗所有details到晒出黎 尤其呢個係mc 畢竟考試無咁多時間俾你列晒啲式 我唔知你係dse考生定同我一樣已經好耐無掂dse啲physics 但你有興趣可以睇下網上同埋點畫parachute嘅a-t v-t圖 幾有趣 第一次接觸air resistance都係做嗰類題目

"A B 個減速率愈黎愈大 直至無限 唔合理"

巴打背後意思係講緊係成個motion入面，包括上升同下跌，a 既min value 係9.8。因為有min value存在所以一定係concave up。AB係concave down所以如果繼續個motion一定會穿min value (唔一定去到無限咁誇) ，所以唔合理，唔需要考慮vt graph。

幼稚園題目唔好擺上嚟喇

答案係D.

air resistance --> terminal velocity --> a=0 when t increase

揀C嘅人應該係搞錯左concept. acceleration唔goes to zero 係唔會有terminal velocity.

m dv/dt = mg - kv

v(t) = -A exp(-k/m t) + const.

a(t) = mA/k exp(-k/mt) ----> exponential decay to 0.

砌埋條式就咁

Same with u

最尾條式個v應該係initial speed
唔記得咗寫v0

向上扔，g同a_air同方向。

慘 幼稚園題目都睇錯題目都做錯

向上拋隻雞翼如何達到terminal velocity?
我當你超大力，第一下拋出去離手就到terminal speed, 咁呢4張圖都錯曬

講多少少，D張圖 點解錯？
因為張圖最尾a會減到0，但題目只係考慮向上運動呢部份，即是最高點。
如果仲有人話隻雞翼拋到最高點v=0 既時候，a=0,
唔該 今日返學問下物理老師 岩唔岩！

g同a(air)同一個方向都可以互減
重計啦 第2行開始錯

有巴打講得無錯 呢d題目唔洗寫式
寫式只係用黎解釋得清楚d

如果我做題目 只係睇2樣野

1. t=0, a is max; t = end, a= g
咁B D 就剔走左

2. A C 點選？
睇 空氣阻力 同 v 張圖，f/v graph成正比，
slope= +ve, 選C

Acceleration喎，
去到最高點點會係0呀？
你畫果幅係v-t圖黎

如果 我係出題個位，只要改 空氣阻力/速度成反比
黎陰你地，全部又d又in果班即刻死曬，因為答案會係A

完全正確

a=g-kv 已經錯左
畫free body diagram 都懶
一畫就知 g同kv係同一方向 要相加

事實上如果 consider 晒成個 motion 包括上升下跌，
9.8 唔係 minimum value，過咗 9.8 之後 a 係應該繼續跌，跌穿 9.8
只係因為你剩係 consider 向上嘅 motion，
喺呢個情況下 9.8 個位先至係 minimum

m dv/dt = g - kv 無錯的

我哋係呢到並無預設到v嘅方向, -kv 嘅 - 代表嘅係空氣阻力永遠反方向於v.

成個motion 可以分為兩part, taking downward as positive:

第一part: 向上
一開始雞翼會向上, v= -|v0|, 所以如你所講, 空氣阻力同重力都係向下
所以 a = g + k|v|
但係雞翼會愈黎愈慢,所以空氣阻力都會下降直至v=0, 呢個時候 a=g

第二part: 向下
由於有重力,雞翼會向下加速. v = +|v|, 要留意嘅係呢個時候空氣阻力會係向上, 並同重力係反方向, 一開始空氣阻力會較重力弱, 所以 |v| 會繼續加速, 但係最後 force 會 balance:
g = kv
亦係terminal velocity 會出現嘅時候.

各位加油.

就算只考慮第一PART 嘅motion,圖C都係唔啱
因為佢係shift 左嘅exponential decay 而唔係 truncate 左嘅 exponential decay
i.e. 圖C 畫出黎係 a(t) = A exp(-B t) + C, 而唔係 a(t) = Aexp(-B t)

你岩

佢向上升喎

先唔講slope既問題，
你畫張圖係講緊物件上升到某個點，物件會以小於g既acceleration繼續上升？
咁姐係上升到某一刻，物件會繼續上升而阻力由向下變成向上（但件物件仍然上升緊！）
你再諗諗有冇可能

唔好諗咁多喇，
你當 9.81 個位都仲喺斜斜哋咁就算
冇人話條 asymptote 一定要 a = 9.81 咁畫

sor睇漏咗淨係講向上升嗰段，
一開始加速度應該會小於-9.81
到最高點加速度會係=9.81

所以答案應該係C (?

Yes

4條MC都錯啦，加速度取決力作用物件的大小，佢話雞翼上升過程，上升個時空氣阻力同雞翼的重量的方向一樣都係向下。

咁個v係向上 個v咪負囉
減v咪加囉
重讀幼稚園喇

諗下咩叫take downward be positive先喇

定要我寫明k係positive constant

咁串做咩？
大家好聲好氣學術討論，無啦啦叫人重讀幼稚園，你咪又係連幼稚園題目都做錯

Sor lor吹下姐😂
Btw錯喺邊

You mean題目淨講上升段？

上升段係C 我眼殘sor lor
但最尾exp decay條式應該冇錯

追咗咁耐post, 竟然得好少好少人答D,
正確答案係D啊！
以前AL Physics都有教。
唔得閒post算式住，今晚有時間再post

咁岩

正確答案係C呀！
AL Physics有教

Hi 我都眼殘，睇漏咗向上升

大陸仔
辣殺

上升段所有作用力都係向下，gravity 係constant
你點樣砌到a=0

我睇漏咗向上升

不如你改番個名，加番個俾字做姓

gravity 向下定向上？

心水清既巴打少之有少

就算上為負 唔係v向上 就 -kv
a=g-kv 入面係講緊gravity同air f
個kv其實係代表緊個air fiction force
條式本身咁寫
a total= g + a(air fiction)
因為 air fiction 正比於 v 所以a(air fiction) =kv
最後得出a total = g+kv

向上個陣 v個數值係負數 我當v係-10
塞番入a=g-kv
a = 9.81 - k(-10) where k is a +ve number
a= 9.81 + 10k
所以你揾到個acceleration係大過g(accelerating downward)
向下個陣 v個數值係正 當v係10
a = 9.81 - 10k
所以係細過g 但個數值都係正 所以accelerating downward

如果唔搞清個正負號我之後derive個條式就會變咗個a係exponential incresing
就會唔make sense

C
F=P-f-mg
a=P/m-f/m-g
v愈跌慢=>f 愈跌慢 =>a 愈跌慢

At highest point, f=0
a=P/m-g
P>mg => a>0
好似係...

三隻翼要嚟食，唔係要嚟拋

B + D，B 去到 0 時就再駁埋 D 個 curve 先啱。